---
title: "Theme 13: Consultation"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 15
---

## Criterion 13.1

> Pour chaque page web, l’utilisateur a-t-il le contrôle de chaque limite de temps modifiant le contenu (hors cas
> particuliers) ?

* [Rule 13.1.1]({{< relref "./Rule-13-1-1" >}})
* [Rule 13.1.2]({{< relref "./Rule-13-1-2" >}})
* [Rule 13.1.3]({{< relref "./Rule-13-1-3" >}})
* [Rule 13.1.4]({{< relref "./Rule-13-1-4" >}})

## Criterion 13.2

> Dans chaque page web, l’ouverture d’une nouvelle fenêtre ne doit pas être déclenchée sans action de l’utilisateur.
> Cette règle est-elle respectée ?

* [Rule 13.2.1]({{< relref "./Rule-13-2-1" >}})

## Criterion 13.3

> Dans chaque page web, chaque document bureautique en téléchargement possède-t-il, si nécessaire, une
> [version accessible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#version-accessible-pour-un-document-en-telechargement)
> (hors cas particuliers) ?

* [Rule 13.3.1]({{< relref "./Rule-13-3-1" >}})

## Criterion 13.4

> Pour chaque document bureautique ayant une
> [version accessible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#version-accessible-pour-un-document-en-telechargement),
> cette version offre-t-elle la même information ?

* [Rule 13.4.1]({{< relref "./Rule-13-4-1" >}})

## Criterion 13.5

> Dans chaque page web, chaque contenu cryptique (art ASCII, émoticon, syntaxe cryptique) a-t-il une alternative ?

* [Rule 13.5.1]({{< relref "./Rule-13-5-1" >}})

## Criterion 13.6

> Dans chaque page web, pour chaque contenu cryptique (art ASCII, émoticon, syntaxe cryptique) ayant une alternative,
> cette alternative est-elle pertinente ?

* [Rule 13.6.1]({{< relref "./Rule-13-6-1" >}})

## Criterion 13.7

> Dans chaque page web, les
> [changements brusques de luminosité ou les effets de flash](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#changement-brusque-de-luminosite-ou-effet-de-flash)
> sont-ils correctement utilisés ?

* [Rule 13.7.1]({{< relref "./Rule-13-7-1" >}})
* [Rule 13.7.2]({{< relref "./Rule-13-7-2" >}})
* [Rule 13.7.3]({{< relref "./Rule-13-7-3" >}})

## Criterion 13.8

> Dans chaque page web, chaque contenu en mouvement ou clignotant est-il
> [contrôlable](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#controle-contenu-en-mouvement-ou-clignotant)
> par l’utilisateur ?

* [Rule 13.8.1]({{< relref "./Rule-13-8-1" >}})
* [Rule 13.8.2]({{< relref "./Rule-13-8-2" >}})

## Criterion 13.9

> Dans chaque page web, le contenu proposé est-il consultable quelle que soit l’orientation de l’écran (portait ou
> paysage) (hors cas particuliers) ?

* [Rule 13.9.1]({{< relref "./Rule-13-9-1" >}})

## Criterion 13.10

> Dans chaque page web, les fonctionnalités utilisables ou disponibles au moyen d’un
> [geste complexe](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#gestes-complexes-et-gestes-simples)
> peuvent-elles être également disponibles au moyen d’un
> [geste simple](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#gestes-complexes-et-gestes-simples)
> (hors cas particuliers) ?

* [Rule 13.10.1]({{< relref "./Rule-13-10-1" >}})
* [Rule 13.10.2]({{< relref "./Rule-13-10-2" >}})

## Criterion 13.11

> Dans chaque page web, les actions déclenchées au moyen d’un dispositif de pointage sur un point unique de l’écran
> peuvent-elles faire l’objet d’une annulation (hors cas particuliers) ?

* [Rule 13.11.1]({{< relref "./Rule-13-11-1" >}})

## Criterion 13.12

> Dans chaque page web, les fonctionnalités qui impliquent un mouvement de l’appareil ou vers l’appareil peuvent-elles
> être satisfaites de manière alternative (hors cas particuliers) ?

* [Rule 13.12.1]({{< relref "./Rule-13-12-1" >}})
* [Rule 13.12.2]({{< relref "./Rule-13-12-2" >}})
* [Rule 13.12.3]({{< relref "./Rule-13-12-3" >}})

